鄭若驊︰BNO不會獲香港承認為任何身份證明

北京宣布明日起不再承認BNO護照作為旅行證件和身份證明。律政司司長鄭若驊表示，特區政府會全面配合國家反制英國政府開放BNO持有人申請入籍的措施，明日起BNO護照不能用於在香港出入境，亦不會在香港獲承認為任何形式的身份證明。

鄭若驊在網誌表示，《中英聯合聲明》並無任何條款讓英方在香港回歸袓國後承擔任何權責。雙方在簽署時亦就國籍問題交換備忘錄，英方在備忘錄中說明，英國政府不會賦予持有BNO護照、在香港的中國公民居英權。中方亦表示香港中國同胞，不論是否持有「英國屬土公民護照」，都是中國公民。她指有關備忘錄的條文具約束力，過往亦獲英方承認。

聶德權：港府已發清晰訊息

公務員事務局長聶德權表示，外交部及特區政府已經發出清晰訊息，不再視BNO為旅遊證件及身份證明。被問到會否要求公務員放棄持有BNO，聶德權說，公務員可否擁有國籍的安排，會按《基本法》及香港法例現有的規定執行，兩者不可以混為一談。

英國外交部對北京的決定表示失望，但不感到驚訝，又指具有BNO身份的港人現在可以選擇到英國生活、工作及學習，英方期待歡迎希望到當地定居的人。唐寧街首相府表示，英國不會對持BNO港人的情況視若無睹，又指具有BNO身份的港人及他們的家人，可使用BNO以外的其他證件入境英國。

原文網址：

從來都唔係

承認佢個老公個加籍咪得囉

釋放胡志偉

不嬲都無...
6年後我就係英國藉
你就要當我係英國人+香港永久居民

香港人用 BNO 係搬石頭砸中共春袋

原來用 BNO 離開係 Trump 一早 set 左比中共既計時炸彈！我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共開戰 只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

劇本１：支共反制 BNO 會引致戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

劇本２：支共比 BNO 走引致經濟崩潰

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

--------

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

聯合聲明 歷史文物之嘛

咪粗暴干預英國內政

垃圾假波驊 你都係揸英國護照 你慳d 啦 屌你老母

即係唔會叫公務員放棄BNO?

胡志偉

So what?

政府不如再玩大d, 唔承認埋英國既學歷證明/專業資格

即係有事我就call英國領事？

去英國六年後咪要認囉 你地班官既屋企人好快d放棄英藉啦 一陣比大陸拉返去食麥米粥呀

幾多高官有先得架

之前唔係話中英聯合聲明係歷史文件？依家又話有約束力，即係點？

即係mpf......

放返胡志偉先講啦柒頭

即係比人查身份證以前用護照都OK
宜家唔得咁解?

其實英國政府再做盡D, 將所有BNO變曬做BC，又會唔會禁BC出入香港境

擁有雙重國籍仲算係中國人
擁有BNO嘅有兩邊不是人